
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	ALLERON  Baptiste }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points M et D de coordonnées respectives $\left(-5;9\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[DM]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points T et V de coordonnées respectives $\left(10;3\right)$ et $\left(5;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[VT]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et N de coordonnées respectives $\left(-2;\frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[ND]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points E et T de coordonnées respectives $\left(-1;- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[ET]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points U et E de coordonnées respectives $\left(0;2\right)$ et $\left(-5;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $U$ par rapport à $E$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Q et U de coordonnées respectives $\left(-5;1\right)$ et $\left(-9;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $U$ par rapport à $Q$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Q et F de coordonnées respectives $\left(4;\frac{5}{2}\right)$ et $\left(-5;- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $F$ par rapport à $Q$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et L de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};1\right)$ et $\left(- \frac{1}{5};-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $L$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et R de coordonnées respectives $\left(5;0\right)$ et $\left(-9;10\right)$
Déterminer la longueur  $RW$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et W de coordonnées respectives $\left(-1;-3\right)$ et $\left(3;-10\right)$
Déterminer la longueur  $WD$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BRILLET  Esteban }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points L et H de coordonnées respectives $\left(-5;-1\right)$ et $\left(9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[HL]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points F et E de coordonnées respectives $\left(-10;3\right)$ et $\left(-4;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[FE]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points L et H de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[LH]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points R et B de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{2};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[RB]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(-4;3\right)$ et $\left(-3;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $C$ par rapport à $Y$. & &
~
\\
\hline
Soient les points S et Y de coordonnées respectives $\left(-8;9\right)$ et $\left(6;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Y$ par rapport à $S$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Q et L de coordonnées respectives $\left(2;- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{2}{5};-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $L$ par rapport à $Q$. & &
~
\\
\hline
Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};2\right)$ et $\left(\frac{1}{3};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $N$ par rapport à $Y$. & &
~
\\
\hline
Soient les points B et E de coordonnées respectives $\left(-2;-8\right)$ et $\left(7;-5\right)$
Déterminer la longueur  $BE$. & &
~
\\
\hline
Soient les points S et U de coordonnées respectives $\left(6;5\right)$ et $\left(-6;6\right)$
Déterminer la longueur  $US$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	COUSIN  Théo }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(10;8\right)$ et $\left(10;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[AD]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points B et W de coordonnées respectives $\left(-7;-4\right)$ et $\left(7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[BW]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points N et X de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[XN]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[CW]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points X et V de coordonnées respectives $\left(8;-4\right)$ et $\left(9;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $X$ par rapport à $V$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Q et A de coordonnées respectives $\left(6;-6\right)$ et $\left(1;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $A$ par rapport à $Q$. & &
~
\\
\hline
Soient les points H et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};-1\right)$ et $\left(\frac{5}{2};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $A$ par rapport à $H$. & &
~
\\
\hline
Soient les points R et L de coordonnées respectives $\left(-2;\frac{5}{2}\right)$ et $\left(-1;\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $R$ par rapport à $L$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Y et E de coordonnées respectives $\left(-10;3\right)$ et $\left(-10;6\right)$
Déterminer la longueur  $YE$. & &
~
\\
\hline
Soient les points U et N de coordonnées respectives $\left(2;-7\right)$ et $\left(7;0\right)$
Déterminer la longueur  $UN$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	FAUCHEUX  Noah }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points V et F de coordonnées respectives $\left(7;-2\right)$ et $\left(-8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[FV]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Z et L de coordonnées respectives $\left(-5;7\right)$ et $\left(-5;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[LZ]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points T et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(-3;- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[TR]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points S et D de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[SD]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et M de coordonnées respectives $\left(0;0\right)$ et $\left(0;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $M$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
Soient les points P et X de coordonnées respectives $\left(-5;-6\right)$ et $\left(2;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $X$ par rapport à $P$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Y et G de coordonnées respectives $\left(-5;\frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{4};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Y$ par rapport à $G$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et G de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $W$ par rapport à $G$. & &
~
\\
\hline
Soient les points U et X de coordonnées respectives $\left(0;-1\right)$ et $\left(-3;7\right)$
Déterminer la longueur  $XU$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et N de coordonnées respectives $\left(1;-4\right)$ et $\left(-1;9\right)$
Déterminer la longueur  $WN$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	GIROUX  Julien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points G et V de coordonnées respectives $\left(-6;1\right)$ et $\left(2;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[VG]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Q et L de coordonnées respectives $\left(-1;-3\right)$ et $\left(10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[QL]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[WS]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points M et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(3;- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[MN]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points H et A de coordonnées respectives $\left(9;-1\right)$ et $\left(-2;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $H$ par rapport à $A$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Z et L de coordonnées respectives $\left(-9;9\right)$ et $\left(10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $L$ par rapport à $Z$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Q et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};4\right)$ et $\left(-3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $Q$ par rapport à $E$. & &
~
\\
\hline
Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};2\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $H$ par rapport à $G$. & &
~
\\
\hline
Soient les points T et A de coordonnées respectives $\left(0;9\right)$ et $\left(10;3\right)$
Déterminer la longueur  $AT$. & &
~
\\
\hline
Soient les points V et Y de coordonnées respectives $\left(6;1\right)$ et $\left(1;4\right)$
Déterminer la longueur  $YV$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	GUERIN  Arthur }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points V et B de coordonnées respectives $\left(9;-6\right)$ et $\left(3;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[VB]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et N de coordonnées respectives $\left(-1;-4\right)$ et $\left(2;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[DN]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[SP]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(5;\frac{3}{4}\right)$ et $\left(2;- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[PF]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(-2;0\right)$ et $\left(-5;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $Y$ par rapport à $N$. & &
~
\\
\hline
Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(3;9\right)$ et $\left(-5;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $Y$ par rapport à $H$. & &
~
\\
\hline
Soient les points E et F de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $E$ par rapport à $F$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Q et M de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(2;- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $M$ par rapport à $Q$. & &
~
\\
\hline
Soient les points U et P de coordonnées respectives $\left(7;-8\right)$ et $\left(-8;-6\right)$
Déterminer la longueur  $UP$. & &
~
\\
\hline
Soient les points A et R de coordonnées respectives $\left(9;-7\right)$ et $\left(-6;-4\right)$
Déterminer la longueur  $AR$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	GUIBERT  Maxime }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points K et D de coordonnées respectives $\left(-5;10\right)$ et $\left(-8;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[KD]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points R et C de coordonnées respectives $\left(0;-3\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[CR]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points V et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[ZV]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points L et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};\frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[YL]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(-9;-8\right)$ et $\left(-1;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $A$ par rapport à $W$. & &
~
\\
\hline
Soient les points G et X de coordonnées respectives $\left(7;7\right)$ et $\left(1;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $G$ par rapport à $X$. & &
~
\\
\hline
Soient les points C et G de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $C$ par rapport à $G$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $D$ par rapport à $P$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et F de coordonnées respectives $\left(-8;1\right)$ et $\left(5;-3\right)$
Déterminer la longueur  $KF$. & &
~
\\
\hline
Soient les points X et V de coordonnées respectives $\left(-6;6\right)$ et $\left(-3;-4\right)$
Déterminer la longueur  $VX$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	HUGUET  Zachary }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points C et S de coordonnées respectives $\left(-4;1\right)$ et $\left(-7;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[CS]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points C et Q de coordonnées respectives $\left(-8;7\right)$ et $\left(0;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[CQ]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Y et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(-1;\frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[YS]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points L et H de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[LH]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points C et E de coordonnées respectives $\left(-3;6\right)$ et $\left(6;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $E$ par rapport à $C$. & &
~
\\
\hline
Soient les points E et C de coordonnées respectives $\left(0;4\right)$ et $\left(1;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $E$ par rapport à $C$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};5\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $W$ par rapport à $A$. & &
~
\\
\hline
Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};5\right)$ et $\left(\frac{3}{5};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $N$ par rapport à $G$. & &
~
\\
\hline
Soient les points F et A de coordonnées respectives $\left(5;-2\right)$ et $\left(-9;10\right)$
Déterminer la longueur  $AF$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et V de coordonnées respectives $\left(-2;7\right)$ et $\left(-9;8\right)$
Déterminer la longueur  $VW$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LANDRIN  Carl }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points K et H de coordonnées respectives $\left(5;-4\right)$ et $\left(-3;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[HK]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points U et F de coordonnées respectives $\left(4;-8\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[UF]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points T et W de coordonnées respectives $\left(-1;\frac{3}{4}\right)$ et $\left(4;\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[WT]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points V et X de coordonnées respectives $\left(-3;- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(-5;\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[VX]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points B et H de coordonnées respectives $\left(5;4\right)$ et $\left(-3;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $H$ par rapport à $B$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et R de coordonnées respectives $\left(2;3\right)$ et $\left(-7;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $R$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
Soient les points C et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{3};\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $C$ par rapport à $S$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(0;\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $K$ par rapport à $F$. & &
~
\\
\hline
Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(-7;-3\right)$ et $\left(-3;3\right)$
Déterminer la longueur  $HB$. & &
~
\\
\hline
Soient les points N et D de coordonnées respectives $\left(6;-10\right)$ et $\left(-5;7\right)$
Déterminer la longueur  $ND$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LE TALLEC Jean }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points V et E de coordonnées respectives $\left(-6;8\right)$ et $\left(-10;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[VE]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points M et A de coordonnées respectives $\left(-8;2\right)$ et $\left(-9;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[AM]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points U et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(4;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[UG]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points B et X de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[XB]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points C et H de coordonnées respectives $\left(5;2\right)$ et $\left(-8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $C$ par rapport à $H$. & &
~
\\
\hline
Soient les points B et H de coordonnées respectives $\left(-7;1\right)$ et $\left(-6;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $B$ par rapport à $H$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et T de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $T$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Z et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{6};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $Z$ par rapport à $T$. & &
~
\\
\hline
Soient les points X et F de coordonnées respectives $\left(5;1\right)$ et $\left(-10;3\right)$
Déterminer la longueur  $FX$. & &
~
\\
\hline
Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(3;-10\right)$
Déterminer la longueur  $NP$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEFEUVRE  Trystan }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 11 :}\newline
Soient les points V et T de coordonnées respectives $\left(-3;-1\right)$ et $\left(-9;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[TV]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et U de coordonnées respectives $\left(3;5\right)$ et $\left(8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[KU]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points A et L de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};2\right)$ et $\left(-1;- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[LA]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et L de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[LD]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points X et Q de coordonnées respectives $\left(-9;-10\right)$ et $\left(-3;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Q$ par rapport à $X$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Y et T de coordonnées respectives $\left(4;2\right)$ et $\left(8;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $Y$ par rapport à $T$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et F de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};-1\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $D$ par rapport à $F$. & &
~
\\
\hline
Soient les points T et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $W$ par rapport à $T$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et A de coordonnées respectives $\left(-5;-2\right)$ et $\left(7;9\right)$
Déterminer la longueur  $AK$. & &
~
\\
\hline
Soient les points N et L de coordonnées respectives $\left(-6;0\right)$ et $\left(4;10\right)$
Déterminer la longueur  $LN$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEROUX  Pierre }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 12 :}\newline
Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(-1;2\right)$ et $\left(-5;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[SP]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(-2;2\right)$ et $\left(4;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[YP]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points N et K de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};\frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[NK]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Y et U de coordonnées respectives $\left(4;- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(-1;\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[YU]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points E et Z de coordonnées respectives $\left(7;-3\right)$ et $\left(-7;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $E$ par rapport à $Z$. & &
~
\\
\hline
Soient les points A et D de coordonnées respectives $\left(0;7\right)$ et $\left(5;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $A$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};\frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};\frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $K$ par rapport à $P$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Q et K de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};1\right)$ et $\left(-2;- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $Q$ par rapport à $K$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et H de coordonnées respectives $\left(1;3\right)$ et $\left(10;-2\right)$
Déterminer la longueur  $HD$. & &
~
\\
\hline
Soient les points L et K de coordonnées respectives $\left(-7;-7\right)$ et $\left(0;-3\right)$
Déterminer la longueur  $LK$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEVEILLE  Aurelien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 13 :}\newline
Soient les points V et S de coordonnées respectives $\left(4;3\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[VS]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points N et H de coordonnées respectives $\left(6;-7\right)$ et $\left(8;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[HN]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points T et E de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[TE]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(-5;\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[DY]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points S et H de coordonnées respectives $\left(6;-4\right)$ et $\left(-4;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $H$ par rapport à $S$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(-8;3\right)$ et $\left(2;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $C$ par rapport à $Y$. & &
~
\\
\hline
Soient les points S et H de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{2};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $H$ par rapport à $S$. & &
~
\\
\hline
Soient les points E et N de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $E$ par rapport à $N$. & &
~
\\
\hline
Soient les points C et X de coordonnées respectives $\left(9;-3\right)$ et $\left(-5;-6\right)$
Déterminer la longueur  $XC$. & &
~
\\
\hline
Soient les points S et Y de coordonnées respectives $\left(-10;-2\right)$ et $\left(9;-5\right)$
Déterminer la longueur  $YS$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	MARTIN  Tom }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 14 :}\newline
Soient les points W et N de coordonnées respectives $\left(3;6\right)$ et $\left(-8;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[NW]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points F et X de coordonnées respectives $\left(-2;0\right)$ et $\left(-8;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[XF]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Q et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};4\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[QM]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points E et W de coordonnées respectives $\left(3;-4\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[WE]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Q et T de coordonnées respectives $\left(-2;4\right)$ et $\left(1;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $Q$ par rapport à $T$. & &
~
\\
\hline
Soient les points R et T de coordonnées respectives $\left(5;5\right)$ et $\left(-1;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $T$ par rapport à $R$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $R$ par rapport à $K$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Z et V de coordonnées respectives $\left(1;5\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Z$ par rapport à $V$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et H de coordonnées respectives $\left(8;1\right)$ et $\left(-7;-9\right)$
Déterminer la longueur  $KH$. & &
~
\\
\hline
Soient les points P et A de coordonnées respectives $\left(-6;-5\right)$ et $\left(6;-3\right)$
Déterminer la longueur  $AP$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	MARY  Virginie }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 15 :}\newline
Soient les points E et Q de coordonnées respectives $\left(-8;-7\right)$ et $\left(0;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[EQ]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points M et D de coordonnées respectives $\left(-2;-6\right)$ et $\left(2;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[DM]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Z et H de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};4\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[HZ]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points M et V de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(-1;- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[VM]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points G et K de coordonnées respectives $\left(5;3\right)$ et $\left(-9;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $G$ par rapport à $K$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Z et P de coordonnées respectives $\left(-9;10\right)$ et $\left(3;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $P$ par rapport à $Z$. & &
~
\\
\hline
Soient les points F et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $F$ par rapport à $U$. & &
~
\\
\hline
Soient les points P et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(2;- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $P$ par rapport à $A$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(-9;2\right)$ et $\left(7;-2\right)$
Déterminer la longueur  $WD$. & &
~
\\
\hline
Soient les points A et M de coordonnées respectives $\left(-3;5\right)$ et $\left(-10;-3\right)$
Déterminer la longueur  $MA$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	MASSE  Yann }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 16 :}\newline
Soient les points K et D de coordonnées respectives $\left(-5;2\right)$ et $\left(3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[DK]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points V et Z de coordonnées respectives $\left(6;3\right)$ et $\left(-1;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[ZV]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points L et V de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(-3;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[LV]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et Y de coordonnées respectives $\left(4;\frac{1}{3}\right)$ et $\left(-2;- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[KY]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et C de coordonnées respectives $\left(3;10\right)$ et $\left(0;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $C$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
Soient les points L et Q de coordonnées respectives $\left(7;-9\right)$ et $\left(-9;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Q$ par rapport à $L$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};-3\right)$ et $\left(2;- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $A$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
Soient les points R et A de coordonnées respectives $\left(5;- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $A$ par rapport à $R$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et L de coordonnées respectives $\left(1;9\right)$ et $\left(-10;0\right)$
Déterminer la longueur  $LK$. & &
~
\\
\hline
Soient les points P et R de coordonnées respectives $\left(-7;-9\right)$ et $\left(5;5\right)$
Déterminer la longueur  $PR$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	MOINEAU  Dany }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 17 :}\newline
Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(1;1\right)$ et $\left(-9;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[ZB]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points X et R de coordonnées respectives $\left(-5;8\right)$ et $\left(-9;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[RX]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points C et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{2};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(1;- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[QC]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points T et W de coordonnées respectives $\left(-3;0\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[TW]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points C et Q de coordonnées respectives $\left(-9;-7\right)$ et $\left(1;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $Q$ par rapport à $C$. & &
~
\\
\hline
Soient les points T et B de coordonnées respectives $\left(-10;-2\right)$ et $\left(-6;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $T$ par rapport à $B$. & &
~
\\
\hline
Soient les points V et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $V$ par rapport à $L$. & &
~
\\
\hline
Soient les points B et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(0;- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $B$ par rapport à $N$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et X de coordonnées respectives $\left(-5;-1\right)$ et $\left(-4;-3\right)$
Déterminer la longueur  $XK$. & &
~
\\
\hline
Soient les points E et Z de coordonnées respectives $\left(-9;-5\right)$ et $\left(1;-10\right)$
Déterminer la longueur  $ZE$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	MOREAU  Louison }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 18 :}\newline
Soient les points N et G de coordonnées respectives $\left(-4;-10\right)$ et $\left(3;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[GN]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points G et M de coordonnées respectives $\left(6;0\right)$ et $\left(4;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[GM]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points M et S de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(-2;- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[SM]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points H et P de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};2\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[PH]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et L de coordonnées respectives $\left(5;-2\right)$ et $\left(9;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $L$ par rapport à $W$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Q et Z de coordonnées respectives $\left(9;4\right)$ et $\left(-8;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $Z$ par rapport à $Q$. & &
~
\\
\hline
Soient les points M et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};- \frac{1}{2}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $L$ par rapport à $M$. & &
~
\\
\hline
Soient les points G et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};-3\right)$ et $\left(\frac{3}{4};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $L$ par rapport à $G$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Z et P de coordonnées respectives $\left(9;-7\right)$ et $\left(-1;-5\right)$
Déterminer la longueur  $PZ$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Z et Y de coordonnées respectives $\left(9;-2\right)$ et $\left(-3;8\right)$
Déterminer la longueur  $YZ$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	OUTIN  Vincent }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 19 :}\newline
Soient les points W et Y de coordonnées respectives $\left(-3;7\right)$ et $\left(10;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[WY]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points S et P de coordonnées respectives $\left(8;-1\right)$ et $\left(-5;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[PS]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};3\right)$ et $\left(- \frac{5}{4};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[QK]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points P et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};-3\right)$ et $\left(-1;\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[HP]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et P de coordonnées respectives $\left(1;-7\right)$ et $\left(5;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $K$ par rapport à $P$. & &
~
\\
\hline
Soient les points L et W de coordonnées respectives $\left(4;-2\right)$ et $\left(8;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $L$ par rapport à $W$. & &
~
\\
\hline
Soient les points M et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(1;- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $X$ par rapport à $M$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};-1\right)$ et $\left(4;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $V$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
Soient les points X et B de coordonnées respectives $\left(1;-3\right)$ et $\left(-6;-4\right)$
Déterminer la longueur  $XB$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et Y de coordonnées respectives $\left(-1;2\right)$ et $\left(9;4\right)$
Déterminer la longueur  $YK$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PEIMBLANC  Noé }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 20 :}\newline
Soient les points Q et N de coordonnées respectives $\left(-4;8\right)$ et $\left(-8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[NQ]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points S et U de coordonnées respectives $\left(1;-5\right)$ et $\left(6;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[SU]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et U de coordonnées respectives $\left(-2;- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};\frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[UK]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};4\right)$ et $\left(\frac{4}{5};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[RL]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points F et Z de coordonnées respectives $\left(-5;7\right)$ et $\left(4;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $F$ par rapport à $Z$. & &
~
\\
\hline
Soient les points B et S de coordonnées respectives $\left(-2;-8\right)$ et $\left(-1;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $B$ par rapport à $S$. & &
~
\\
\hline
Soient les points V et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};-3\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $V$ par rapport à $L$. & &
~
\\
\hline
Soient les points N et X de coordonnées respectives $\left(4;\frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{2};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $N$ par rapport à $X$. & &
~
\\
\hline
Soient les points E et N de coordonnées respectives $\left(7;8\right)$ et $\left(8;3\right)$
Déterminer la longueur  $EN$. & &
~
\\
\hline
Soient les points B et U de coordonnées respectives $\left(-6;-4\right)$ et $\left(1;-3\right)$
Déterminer la longueur  $BU$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PERRIN  Guillaume }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 21 :}\newline
Soient les points Q et U de coordonnées respectives $\left(-9;-2\right)$ et $\left(-7;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[UQ]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(-8;-4\right)$ et $\left(1;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[YD]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Y et V de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};-3\right)$ et $\left(\frac{4}{3};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[VY]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et U de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[UW]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points X et A de coordonnées respectives $\left(7;-10\right)$ et $\left(1;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $X$ par rapport à $A$. & &
~
\\
\hline
Soient les points D et K de coordonnées respectives $\left(-7;-6\right)$ et $\left(8;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $D$ par rapport à $K$. & &
~
\\
\hline
Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};\frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{3}{5};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $V$ par rapport à $E$. & &
~
\\
\hline
Soient les points P et V de coordonnées respectives $\left(-5;- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(4;- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $V$ par rapport à $P$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Q et G de coordonnées respectives $\left(-2;-5\right)$ et $\left(-7;-8\right)$
Déterminer la longueur  $GQ$. & &
~
\\
\hline
Soient les points C et M de coordonnées respectives $\left(4;2\right)$ et $\left(7;5\right)$
Déterminer la longueur  $MC$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	QUESNEL  William }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 22 :}\newline
Soient les points B et H de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(2;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[BH]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points R et A de coordonnées respectives $\left(-8;6\right)$ et $\left(-7;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[AR]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points A et X de coordonnées respectives $\left(5;\frac{1}{5}\right)$ et $\left(-5;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[AX]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et V de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[WV]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Y et S de coordonnées respectives $\left(9;10\right)$ et $\left(-3;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $S$ par rapport à $Y$. & &
~
\\
\hline
Soient les points L et M de coordonnées respectives $\left(-3;-5\right)$ et $\left(-1;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $L$ par rapport à $M$. & &
~
\\
\hline
Soient les points S et F de coordonnées respectives $\left(-1;- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{4};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $S$ par rapport à $F$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Y et H de coordonnées respectives $\left(-5;-1\right)$ et $\left(1;\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $Y$ par rapport à $H$. & &
~
\\
\hline
Soient les points M et Z de coordonnées respectives $\left(8;-6\right)$ et $\left(-6;-1\right)$
Déterminer la longueur  $ZM$. & &
~
\\
\hline
Soient les points L et E de coordonnées respectives $\left(-7;-2\right)$ et $\left(-8;8\right)$
Déterminer la longueur  $EL$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	ROMERO  Mathias }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 23 :}\newline
Soient les points X et N de coordonnées respectives $\left(4;-10\right)$ et $\left(5;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[XN]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points N et A de coordonnées respectives $\left(-2;7\right)$ et $\left(5;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[AN]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points H et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{6};4\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[WH]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points L et C de coordonnées respectives $\left(-4;3\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[LC]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points C et Q de coordonnées respectives $\left(0;-2\right)$ et $\left(0;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $Q$ par rapport à $C$. & &
~
\\
\hline
Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(9;-9\right)$ et $\left(6;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Y$ par rapport à $H$. & &
~
\\
\hline
Soient les points X et M de coordonnées respectives $\left(3;- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $M$ par rapport à $X$. & &
~
\\
\hline
Soient les points L et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(3;\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $L$ par rapport à $U$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et C de coordonnées respectives $\left(0;-4\right)$ et $\left(-10;-6\right)$
Déterminer la longueur  $CW$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et R de coordonnées respectives $\left(8;-2\right)$ et $\left(-5;-5\right)$
Déterminer la longueur  $KR$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	SURBLED  Florent }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 24 :}\newline
Soient les points C et N de coordonnées respectives $\left(7;-3\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[CN]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et V de coordonnées respectives $\left(8;2\right)$ et $\left(-6;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[WV]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{3};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{2}{5};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[LY]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points F et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{3};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[VF]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et L de coordonnées respectives $\left(3;9\right)$ et $\left(-8;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $L$ par rapport à $K$. & &
~
\\
\hline
Soient les points W et P de coordonnées respectives $\left(0;6\right)$ et $\left(-3;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $W$ par rapport à $P$. & &
~
\\
\hline
Soient les points K et M de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $M$ par rapport à $K$. & &
~
\\
\hline
Soient les points N et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(5;- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $G$ par rapport à $N$. & &
~
\\
\hline
Soient les points M et Z de coordonnées respectives $\left(-3;7\right)$ et $\left(-5;0\right)$
Déterminer la longueur  $ZM$. & &
~
\\
\hline
Soient les points S et Y de coordonnées respectives $\left(-6;2\right)$ et $\left(-3;6\right)$
Déterminer la longueur  $YS$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	TOUGARD  Oscar }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 25 :}\newline
Soient les points E et Y de coordonnées respectives $\left(0;3\right)$ et $\left(-9;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[YE]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points T et F de coordonnées respectives $\left(-6;-7\right)$ et $\left(-5;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[TF]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points R et F de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[FR]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points H et X de coordonnées respectives $\left(5;- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[HX]$. & &
~
\\
\hline
Soient les points T et Y de coordonnées respectives $\left(-2;2\right)$ et $\left(7;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Y$ par rapport à $T$. & &
~
\\
\hline
Soient les points A et R de coordonnées respectives $\left(5;-5\right)$ et $\left(-2;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $R$ par rapport à $A$. & &
~
\\
\hline
Soient les points F et T de coordonnées respectives $\left(0;\frac{5}{6}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $F$ par rapport à $T$. & &
~
\\
\hline
Soient les points V et E de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $V$ par rapport à $E$. & &
~
\\
\hline
Soient les points F et M de coordonnées respectives $\left(4;-5\right)$ et $\left(3;2\right)$
Déterminer la longueur  $MF$. & &
~
\\
\hline
Soient les points M et G de coordonnées respectives $\left(10;-6\right)$ et $\left(1;3\right)$
Déterminer la longueur  $MG$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
 
\end{document}